---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۳۱
---
# مناجات شمارهٔ ۳۱

<div class="n" id="bn1"><p>الهی دیگران مست شرابند و من مست ساقی، مستی ایشان فانی است و از من باقی.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مست تو ام از جُرعه و جام آزادم</p></div>
<div class="m2"><p>مُرغ توام از دانه و دام آزادم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مقصود من از کعبه و بتخانه تویی</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه من ازین هر دو مقام آزادم</p></div></div>